<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>图数据库知识 on Nebula Graph - An Open Source, Distributed and High Performant Graph Database</title><link>https://nebula-graph.io/cn/tags/%E5%9B%BE%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link><description>Recent content in 图数据库知识 on Nebula Graph - An Open Source, Distributed and High Performant Graph Database</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nebula-graph.io/cn/tags/%E5%9B%BE%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一文了解各大图数据库查询语言 | 操作入门篇</title><link>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-query-language-comparison-cypher-gremlin-ngql/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-query-language-comparison-cypher-gremlin-ngql/</guid><description>文章的开头我们先来看下什么是图数据库，根据维基百科的定义：图数据库是使用图结构进行语义查询的数据库，它使用节点、边和属性来表示和存储数据。
虽然和关系型数据库存储的结构不同（关系型数据库为表结构，图数据库为图结构），但不计各自的性能问题，关系型数据库可以通过递归查询或者组合其他 SQL 语句（Join）完成图查询语言查询节点关系操作。得益于 1987 年 SQL 成为国际标准化组织（ISO）标准，关系型数据库行业得到了很好的发展。同 60、70 年代的关系型数据库类似，图数据库这个领域的查询语言目前也没有统一标准，虽然 19 年 9 月经过国际 SQL 标准委员会投票表决，决定将图查询语言（Graph Query Language）纳为一种新的数据库查询语言，但 GQL 的制定仍需要一段时间。
介于市面上没有统一的图查询语言标准，在本文中我们选取市面上主流的几款图查询语言来分析一波用法，由于篇幅原因本文旨在简单介绍图查询语言和常规用法，更详细的内容将在进阶篇中讲述。
图查询语言·介绍 图查询语言 Gremlin Gremlin 是 Apache ThinkerPop 框架下的图遍历语言。Gremlin 可以是声明性的也可以是命令性的。虽然 Gremlin 是基于 Groovy 的，但具有许多语言变体，允许开发人员以 Java、JavaScript、Python、Scala、Clojure 和 Groovy 等许多现代编程语言原生编写 Gremlin 查询。
支持图数据库：Janus Graph、InfiniteGraph、Cosmos DB、DataStax Enterprise(5.0+) 、Amazon Neptune
图查询语言 Cypher Cypher 是一个描述性的图形查询语言，允许不必编写图形结构的遍历代码对图形存储有表现力和效率的查询，和 SQL 很相似，Cypher 语言的关键字不区分大小写，但是属性值，标签，关系类型和变量是区分大小写的。
支持图数据库： Neo4j、RedisGraph
图查询语言 nGQL nGQL 是一种类 SQL 的声明型的文本查询语言，nGQL 同样是关键词大小写不敏感的查询语言，目前支持模式匹配、聚合运算、图计算，可无嵌入组合语句。
支持图数据库：Nebula Graph
图查询语言·术语篇 在比较这 3 个图查询语言之前，我们先来看看他们各自的术语，如果你翻阅他们的文档会经常见到下面这些“关键字”，在这里我们不讲用法，只看这些图数据库常用概念在这 3 个图数据库文档中的叫法。</description></item><item><title>聊聊图数据库和图数据库的小知识 Vol.02</title><link>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-database-knowledge-volume-2/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-database-knowledge-volume-2/</guid><description>2010 年前后，对于社交媒体网络研究的兴起带动了图计算的大规模应用。 2000 年前后热门的是 信息检索 和 分析 ，主要是 Google 的带动，以及 Amazon 的 e-commerce 所用的协同过滤推荐，当时 collaborative filtering也被认为是 information retrieval 的一个细分领域，包括 Google 的 PageRank 也是在信息检索领域研究较多。后来才是 Twitter，Facebook 的崛起带动了网络科学 network science的研究。 图理论和图算法不是新科学，很早就有，只是最近 20 年大数据，网络零售和社交网络的发展， big data、social networks、e-commerce 、IoT让图计算有了新的用武之地，而且硬件计算力的提高和分布式计算日益成熟的支持也使图在高效处理海量关联数据成为可能。
上文摘录了#聊聊图数据库和图数据库小知识# Vol.01 的【图数据库兴起的契机】，在本次第二期#聊聊图数据库和图数据库小知识#我们将了解以下内容，如果有感兴趣的图数据库话题，欢迎添加 Nebula 小助手微信号：NebulaGraphbot 为好友进群来交流图数据库心得。
本文目录 图数据库和图数据库设计 传统数据库通过设计良好的数据结构是不是可以实现图数据库的功能 图数据库会出于什么考虑做存储计算分离 数据量小，业务量小的情况下，是否单机部署图数据库性能也不错。 图数据库 shared-storage 和 shared-nothing 的比较 图数据库顶点和边输出及超级顶点输出优化 如何处理图数据库中大数据量的点？ Nebula Graph 实践细节 Nebula Graph 元数据（Meta Service）使用 etcd 吗？ Nebula Graph Cache 位于那一层 Nebula Graph 集群中的 Partition 多大 如何理解 Nebula Graph Partition ☺️ 图数据库和图数据库设计 在这个部分，我们会摘录一些图数据库设计通用的设计思路，或者已有图数据库的实践思考。</description></item><item><title>Nebula Graph 技术总监陈恒：图数据库怎么和深度学习框架进行结合？</title><link>https://nebula-graph.io/cn/posts/integrate-graph-database-with-deep-learning-framework/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nebula-graph.io/cn/posts/integrate-graph-database-with-deep-learning-framework/</guid><description>Nebula Graph 的技术总监在 09.24 - 09.30 期间同 开源中国·高手问答 的小伙伴们以「图数据库的设计和实践」为切入点展开讨论，包括：「图数据库的存储设计」、「图数据库的计算设计」、「图数据库的架构设计」等方面内容，本文整理于他和开源中国小伙伴对图数据库的讨论内容~
嘉宾·陈恒介绍 陈恒，开源的分布式图数据库 Nebula Graph 技术总监，图数据库领域专家 &amp;amp; HBase Committer。北京邮电大学硕士，曾就职于蚂蚁金服、猿题库、网易等公司，一直从事基础设施相关研发工作。
本文目录 图数据库怎么和深度学习框架进行结合？ 图数据库它可以被认为是 MySQL 中的一种数据库引擎，具备特殊的查询功能，以及特殊的数据结构？ Nebula 和 Neo4j 的图数据库的优势和劣势？为何要新开发使用 Nebula ？ 图数据库目前主要用于哪些应用场景? 图数据库和一般数据库结构相比，优势在哪里？ Nebula 的实践问题 存储计算分离 Nebula 高度可扩展具体指的是什么？存储层是否还支持其他类型的数据库？ 「图数据库」是基于已有数据库衍生出来的产品吗？如何设计图数据库？ 图数据库为何没有通用的图查询语言？ 图数据库适合存储什么类型数据，比如树形目录？ Nebula 的部署安装配置要求是什么？ 图数据库怎么和深度学习框架进行结合？ Stiofan： 图数据库打破了关系数据库的这种古老数据存储模式，将图形化特性属性数据存入，但是关于这些特性化属性的数据使用图数据库和将其转换为类型数据放入深度学习框架，两个之间的关系或者说使用场景应如何来规划。
我们见过一些机器学习使用图数据库的 case，最主要的是 feature extraction 阶段，使用图数据库来拿到当前点相关联的点的一些属性作为 feature，或者产生一些随机游走的路径，使用图数据库可以大大加速整个过程。
图数据库它可以被认为是 MySQL 中的一种数据库引擎，具备特殊的查询功能，以及特殊的数据结构？ 钛元素： 恒大你好，我对图数据库不是很明白，是否可以这样理解：它可以被认为是 MySQL 中的一种数据库引擎，具备特殊的查询功能，以及特殊的数据结构？谢谢。
不是特别准确， 图数据库是为了网络结构的数据（比如社交网络，资金网络等）而专门设计的一类数据库。 这类的数据库有着自己独特的数据组织形式， 以及自己独特的查询语句。 它并不是 MySQL 中的一种存储引擎， 而是一个独立的产品，就像 HBase 与 MySQL 的关系一样。</description></item><item><title>图数据库爱好者的聚会在谈论什么？</title><link>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-database-fans-chat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-database-fans-chat/</guid><description>Nebula Graph：一个开源的分布式图数据库。作为唯一能够存储万亿个带属性的节点和边的在线图数据库，Nebula Graph 不仅能够在高并发场景下满足毫秒级的低时延查询要求，还能够实现服务高可用且保障数据安全性。
聚会概述 在上周六的聚会中，Nebula Graph Committer 吴敏给爱好者们介绍了整体架构和特性，并随后被各位大佬轮番蹂躏（划掉）。
本次分享主要介绍了 Nebula Graph 的特性，以及新上线的《使用 Docker 构建 Nebula Graph》功能。
下面是现场的 Topic ( 以下简称：T ) &amp;amp; Discussion ( 以下简称：D ) 速记：
讨论话题目录 算法和语言 图库的 builtin 只搞在线查询可以吗？有必要搞传播算法和最短路径吗？Nebula 怎么实现对图分析算法的支持？ 为什么要新开发一种查询语言 nGQL？做了哪些优化？ 对于超大点，有啥优化的办法吗，或者对于构图有什么建议嘛？ 图库相比其它系统和数据库未来发展趋势，比如相比文档和关系型，它的核心价值是什么？ 架构和工程 key 为什么选择用 hash 而不是 range？ gRPC，bRPC，fbthrift 为什么这么选 rpc？有没有打算自己写一个？ 图库在设计上趋同化和同质化，架构上还有哪些创新值得尝试？ 关于生态 图的生态怎么打造？和周边其它系统怎么集成融合？ 算法和语言 🙋 T: 图库的 builtin 只搞在线查询可以吗？有必要搞传播算法和最短路径吗？Nebula 怎么实现对图分析算法的支持？</description></item><item><title>聊聊图数据库和图数据库的小知识</title><link>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-database-knowledge-volume-1/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nebula-graph.io/cn/posts/graph-database-knowledge-volume-1/</guid><description>图数据库 - 维基百科：在计算机科学中，图数据库（英语：graph database，GDB）是一个使用图结构进行语义查询的数据库，它使用节点、边和属性来表示和存储数据。该系统的关键概念是图，它直接将存储中的数据项，与数据节点和节点间表示关系的边的集合相关联。这些关系允许直接将存储区中的数据链接在一起，并且在许多情况下，可以通过一个操作进行检索。图数据库将数据之间的关系作为优先级。查询图数据库中的关系很快，因为它们永久存储在数据库本身中。可以使用图数据库直观地显示关系，使其对于高度互连的数据非常有用。
图数据库是一种非关系型数据库，以解决现有关系数据库的局限性。图模型明确地列出了数据节点之间的依赖关系，而关系模型和其他 NoSQL 数据库模型则通过隐式连接来链接数据。图数据库从设计上，就是可以简单快速地检索难以在关系系统中建模的复杂层次结构的。图数据库与 20 世纪 70 年代的网络模型数据库相似，它们都表示一般的图，但是网络模型数据库在较低的抽象层次上运行，并且不能轻松遍历一系列边。
图数据库的底层存储机制可能各有不同。有些依赖于关系引擎并将图数据“存储”到表中（虽然表是一个逻辑元素，但是这种方法在图数据库、图数据库管理系统和实际存储数据的物理设备之间施加了另一层抽象）。另一些则使用键值存储或面向文档的数据库进行存储，使它们具有固有的 NoSQL 结构。大多数基于非关系存储引擎的图数据库还添加了标记或属性的概念，这些标记或属性本质上是具有指向另一个文档的指针的关系。这样就可以对数据元素进行分类，以便于集中检索。
从图数据库中检索数据需要 SQL 之外的查询语言，SQL是为了处理关系系统中的数据而设计的，因此无法“优雅地”处理遍历图。截至 2017 年，没有一个像 SQL 那样通用的图查询语言，通常都是仅限与一个产品的。不过，已经有一些标准化的工作，使得 Gremlin、SPARQL 和 Cypher 成为了多供应商查询语言。除了具有查询语言接口外，还可以通过应用程序接口（API）访问一些图数据库。
图数据库与图计算引擎不同。图数据库是转换关系 OLTP 数据库的技术。而图计算引擎在 OLAP 中用于批量分析。由于主要技术公司在使用专有图数据库方面的成功以及开源图数据库的引入，图数据库在 2000 年代引起了相当大的关注。
上面部分引用了维基百科对图数据库的词条来讲解何为图数据库，而本文整理于图数据库 Nebula Graph 交流群中对图数据库的零碎知识，作为对图数据库知识的补充。本文分为小知识及 Q&amp;amp;A 两部分。
本文主目录 小知识 图数据库兴起的契机 图数据库存储方式 —— 基于内存存储 vs 基于分布式 kv 存储  一种图数据库存储层的设计探讨 图结构的可视化与 GIS 数据的可视化 Q&amp;amp;A 提问回答 图数据库计算存储分离设计及该设计模式的考量原因 怎么理解图数据库顶点和标签 Nebula 如何处理 ID 冲突问题 Nebula Graph 和 Tiger Graph 的区别 图数据库 0 标签的意义 大家怎么看「图数据库要有索引」这个问题？ 在知识图谱场景下计算、存储及副本一致性问题 小知识 学习图数据库的起手式——了解图数据库兴起的契机。</description></item></channel></rss>